今日去淺水灣麗景道睇樓，發現貧富差距真係好大

窮人同有錢人嘅差距至少五代人，即係話如果你公屋出身但係出類拔萃做到醫生律師，至少都要五代人後先有機會上到淺水灣level，假設如果你五代人都係叻仔無病無痛無俾人呃

點得出五代人
香港開發以來有幾多代人
幾多錢一間

5代人講緊差130年喎清

當平均25歲生仔
都要125年

你忘記咗依家係無限QE嘅年代，以前3代人可以改變到階級，宜家？你追緊嘅同時有錢人瘋狂印緊銀紙，5代打咗折頭俾你了

好簡單，7000萬，你認為忽略通漲因素，你要幾耐先有？

正正常常醫生一世已經搵到，唔計另一半又係醫生

如果由我老豆識揾錢開始就all in Apple ，供到嚟我繼續供，資產應該都過晒7千萬。

E生幾錢人工？真係有7000萬？

7000 除40年，每年175，即係平均月入14.5萬點會冇？

負皮嗰個正柒頭

除 30 好啲

你都識講印錢
醫生搵錢快過你地普通人
咪食住你地上囉點樣計到5代人阿
數字唔夠全面

公立可做到65

但唔會25就開始做

佢計埋自己入去十代都搵唔到

Why not?

就算係醫生, 最搵錢既都唔係牌面既月入
你用你既每月抖份糧既思維去睇, 梗係買唔起

如果由英國登陸開始計，
2020－1842 ＝178年
就算40歲先生都起碼4代

所以窮既
有bno，真係好走

睇樓主個腦轉到咁慢 應該真係幾難
學大陸一句 3頭馬車
人地幾十樣資產一齊幫手推動嫁

可能樓主以為醫生搵2萬5呢

即係啲樓屬於鄉黑勢力

嗰度啲樓10零20年前應該幾百/ 千零萬, 一代人都做到

屌你，40年後曾樓70億

唔駛食唔駛用咩

你條傻仔唔係以為醫生人工唔會加，同成世做租租呀

依家時勢，要4-5代先可以去到上流，如果冇咩意外的話，供層樓都要30年啦

明明係政府印銀紙 比你講到有錢人印

窮人幾可會生到兼教到個醫生

明你講咩，但係都未必要五代嘅

$70m, 要攞差唔多$38m 現金做首期..... 再每個月供$150,000 (連差餉、管理費)

哪有錢

唔會買樓買股？

你咪留意吓依家啲退休醫生有冇7000萬資產

呢個係樓主嘅前設

我認為可能性好低，但有一代已上岸

月球醫生 講緊七位數一個月
點會冇七千萬
仲未計投資 炒樓

住果度一定係做生意同炒股投資

所以咪講正常醫生囉

最top 星球人都有，兩三年搵到7000萬啦

你嘅上岸嘅水平去到邊
一代就上到

麗景道非普通人住
識好多醫生都最多千尺私樓2層咁
不過我不了
有熟人住麗景道對住佛廟嗰堆
屌你，第1層係頂樓
之後下1層主人房
再下1層仔女房
再下1層食飯
再下1層對廟係書房

仆佢個街，次次傾完上反地面要上5層
佢啲工人慘
爬上爬落
個感覺同地面係地面唔同

何況太大嘅屋真係唔多好。。。
之前ex至少有2間3千尺屋
佢都話上層勁少上去
佢自己都唔係好知上層放咗乜
平時都係下層千尺生活

講緊樓主嘅淺水灣level

隔離高登仔過大海一晚就已經追到樓主你口中既五代人

唔會個個都係月球

實際D黎講人類歷史上都未有過5代人既和平時代 二戰先60幾年前諗下幾時再打過洗牌仲快啦

咪撚發夢啦
有間1000尺都偷笑啦

窮嘅真係生到個醫生，要養埋上一代，邊上到
同埋一層樓，例如淺水灣apartment,唔算上岸啦

唔好同樓主計實數
其實佢小學生黎

愈講愈衰 樓主可以深潛

唔洗 all in nio 有生之年已經買到

我相信佢講緊淺水灣House掛

唔明點解係睇樓先發現到

人人都做到醫生咩

八九十年代香港大把人做生意做工廠 嗰時買先幾百萬1千萬 放到而家或者投資其他房地產咪有咁多錢...

做hea撚 夠洗夠食就得啦

其實階層間嘅賺錢能力可以係log上落，唔係linear

掃地洗碗仲要交稅

上面成班用儲錢既觀念已經係窮人既特徵黎
識有身家雄厚既係講點搵返黎

我覺得係以前三代人容易有屋住姐，改變階級係咩世代都難
用事後孔明去睇樓價我地實屌鳩佢地點解唔買樓

每一代人都會話上世代嘅人點解唔努力向上爬，之後又會覺得下一輩嘅人點解冇自己咁勤力

去到80佢地個仔出世又會問點解你地出世係香港黃金時期你都係打份萬幾蚊嘅工，是但打份sales都幾萬蚊一個月

90後你個仔出世問明明咁多人有大學學位你仲係讀屎片乜都冇，人地大學做份保安升到主管都3萬一個月

你就on99仲做緊文職 普通sales萬幾蚊

40年後一國一制咗啦屌七十億冥通就有

而家可能係

上一代錢搵錢話咁快樓換樓

睇咁遠做咩，玩自己個代唔生仔
咁未唔使追差距囉
好快有機械人幫你照顧晚年生活，依個年代真係唔使諗咁遠

無聽過月球人/星球人？

希瑪眼科

其實係公立醫院先「低」人工

睇你對有錢既定義係點
一世人搵到依家等值50k已經係最top10%人，贏到90%人
但有d人一個月搵到500k，夠有錢未？
有d醫生月球人..星球人...一年搵5200萬，係大把人一世都搵唔到既人工
但仲有d身家幾十億既人...星球人醫生做成世都搵唔到
以為好有錢？最有錢既人身家幾千億，係身家幾十億既人做100世人而且世世都要搵到幾十億先搵到

如果你真係正正常常做生意嘅話 平均十五年

呢代完啦，唔比人蝦我個仔 最好就係唔好生佢 冇能力保護佢

貧窮限制了你嘅思想...

49年之後落香港嗰啲本身可能都已經係叻咗好幾代

醫字好難打？

兩代
如果有一層樓係手
已經可以錢搵錢咁上到去
問題係由0到1有層樓係手難過登天
1到100就easy job

香港地係咁
比住其他地方咁大懸殊一早暴動咗

係香港個下限夠高
就算係中低層
打份萬零蚊牛工都過到唔錯嘅生活
夠買靚電話靚電腦 一年一轉旅行

唔要有樓唔結婚
真係餓你唔死

但你諗下，如果真係2047香港有咩變化
真係跟番一國一制
到個仔出世會上網話：老豆係咪on9,明知會一國一制仲扔哂啲錢去買樓

係人都知人工加得唔夠樓快㗎啦，最後咪又係要買樓跟住樓換樓。叫人做40年計錢買樓係好撚戇鳩

40年訓街食空氣

不嬲都話49上海淪陷走難黎香港個批有錢工業家先係香港人身份構成既第一個齒輪

咩野原居民係世世代代香港人真係講出黎唔知醜

做到醫生律師
你咁諗多多代都唔夠追
人地做生意賣盤都講緊幾球野cash 返黎，你要做幾耐

骨科醫生月收入500k

月球星球人有幾多人做到

所以呢d post 都係輸家開
輸係輸在做果行賺唔多錢
compound effect下10年20年就差好遠

當你係識錢滾錢就會有，但當然無咁易啦
叻仔小小既個仔可能己經去到
然後望一望返以前就會講屌你老味有父幹真係幸福

屋企附近開診所果個未去到月球，佢話如果一日番到兩個鐘工食少一個鐘飯就有
樓下果個醫生食飯1點食到4點
番朝九晚八

唔同意，財產與智慧唔係Linear

E.g. Mark Zuckerberg 點計？

Medic讀5年，1年實際，出黎都係5萬幾人工
何來25歲搵14萬

連登有人買樓係full pay

咁你有樓未

係，根本係到講廢話
你要講發達機會大把呀你捉唔捉到
Bitcoin，騰訊，近啲嚟講蘋果日報，Tesla
永遠成功嘅只係少數人
你個仔一樣會屌柒你點解買幾萬蚊bitcoin 騰訊你就會發達唔洗係到捱

其實開診所都冇乜可能做到月球人
大約500,000都應該有嘅

唔洗同連登啲廢人講咁多經

同意
自己屋企貧窮線水平，做工程去過淺水灣啲豪宅同會所，普通六合彩連中20次或者先追到人地層樓個樓價。。。

原來七千萬 我以為你講緊十位數嗰啲
香港其實唔少人一年搵好多錢，過億身家嘅人唔少，仲要唔少人都係自己做生意投資賺返嚟。呢個銀碼一代已經好夠

你估個個都咁好搵咩，之前做過一個project 見好多屋邨醫生一個月平均每日生意額（末計皮費）8-1x萬左右，如果join左啲醫療保險吸血鬼集團更加冇！

醫生律師都可以做生意姐 希瑪眼科都上左市啦

香港以前一個廠佬一年都賺幾百萬

如果你當日識all in騰訊
如果你當日識all in 0282

觀塘有個老醫生揸左過億hsbc

年尾出世可以17歲入大學，讀6年畢業23歲，實習一年搵35k一個月，之後正式做就25歲70k一個月
雖然25歲醫生冇咩可能搵14萬，但25歲就正式做醫生唔出奇

數都計錯自膠
最快係24歲就搵70k

唔係買大貓而係買樓嘅話身家過10億了

10幾年前金融海嘯發生前
股市暢旺上到3萬點
樓市仲係緩慢升緊未返到97高位
中環班專業人士(ibanker/律師/會計師)
大部份都覺得買樓個回報唔夠高
租樓嚟住好過 有錢都用嚟炒股

反而好多廠佬乜鬼投資都唔識
先走去買樓

結果依家邊個笑到最後好明顯啦

咁你點睇上一兩代敗家收場

介紹ex嚟識下
男女不拘
老幼不拘

揸得成億hsbc你驚佢會窮？
譚文亮醫生世家
截至2014年譚氏一家持有包括900萬股煤氣（003）、121萬股九倉（004）等，其餘亦有中電（002）、大家樂（341）、恒生（011），新地（016），股票持倉已經接近5億元，持倉亦有10.8萬股有線寬頻（1097）

40年0洗費
終於知道點解自己未發達

唔洗以前的廠家
我身邊啲親戚有幾個80後做投資銀行,IT(外國)嗰啲一年淨係bonus 都已經幾百萬
要有七千萬對啲搵錢叻或者投資叻嘅人唔係咁難，對佢哋嚟講二十年左右已經好足夠何須五代

真係淨係識用啲貼地兼擔屎唔偷食嘅方法去計
淨係識用打工去計

運氣同際遇先係令人短萬暴富嘅因素

好多專科醫生可以做到100萬月薪

咁人哋做啲咩搵到咁多錢？

以前努力加上際遇運氣真係三代可以改頭換面，今時今日香港 4 5代人可以改變命運都唔容易

咁今日all in 咩好

識兩公婆做醫生
樓都未買到
當你人工高 消費又要高
交家用比四大長老 養兩個小朋友 保險 養車
住既要又大又近市區

笑左，
弱智都去睇樓

7000萬買淺水灣？冇億都唔洗諗

撚有五代咩
聽邊條地產佬鳩噏

如果想當年我用20萬買騰訊

上帝視覺緊係覺得簡單
事實上有極多外在因素同際遇問題
當然無論點都要努力
我都係返返出去做野先

問題係7000萬打成世工買層樓到底值唔值

香港勁多廠佬先勁

想要睇樓圖

唔洗交稅俾個垃圾正苦咩

分分鐘淨係稅都五六萬

回應返樓主，我覺得最跨張既唔係樓主講果d咩淺水灣，果d 最多咪幾億港紙，換返美金都係20Mil姐，最跨張係果d真正有錢人，身家係以Billion計。講真d錢要慢慢賺返黎，咁果個人都唔係好有錢。

你睇下世界上真正有錢既人，有幾多副身家唔係靠公司股份pump大套現變出黎？佢地一係keep住做管理層(Elon Musk, Fuckerberg, 誠哥之類, 思捷環球果條友都套現好多億+) ，再唔係之後轉型分散投資 (表表者一定係Bill Gates，一早賣哂微軟d股份轉會廢老巴群股份）

呢種level既財富根本係想像唔到，同埋佢自己都數唔到佢有幾多身家

未計白手興家果d billionaire somehow都係窮撚黎
真係控制埋政界果d家族就真係有錢人
諗真d覺得好恐佈 天外有天
同時地d人仲講緊...1. 月入...2. 幾多"K" ，唔識講佢地創造既價值係咪真係值得有咁大既貧富差距

人哋出面仲有接手術 consult 你又知得曬咩

局部和平一定有問題

實情係97當年無破產既醫生就可以買到。樓價升得快係QE之後既事。

其實qe 真係令到資產價格升得太過份
股票又好 樓又好
全世界都係咁

我阿媽生我呢個柒頭嚟負皮個弱智

你五代都追到就係有一代唔生性已經gg

奶共 識支那啲官
靠關係 唔撚使3代

樓主你搞錯哂，兒登仔見慣大蛇，你睇果度起碼一半人無遊艇，俾盡10條友上過福布斯，兒登仔話隨便有間別墅遊艇開到party先叫有錢人

樓主係咪誤解咗三代人嘅意思

唔係代表三代人嘅財富累積就可以出一個有錢人
而係講緊由無產變中產、再由中產變資產（我個人認為上面重有一層屬於巨富）最少最少都要三代人兩次傳承

而其實大部分人一生都係庸庸碌碌，唔會經歷階級轉移
所以可以十代傳承都依然喺最低層，或者明明上咗一層，下一代都出事敗家，又跌返

所謂三代人，係代表三種思維/生財模式

第一代人一出世冇財富冇知識，父母係窮撚，只識為口奔馳，一定係以僅有嘅勞力換錢
所以需要努力培養下一代人做醫生做律師先有改變嘅機會

第二代人一出世就有三餐溫飽，父母知書識禮，有教育觀，所以呢一代人可以知識/能力換錢
但係依然跳唔出「換錢」呢個概念，但如果呢一代人識得理財，儲咗一筆錢（or中咗六合彩）買咗樓，或者搞咗盤生意，咁就恭喜，下一代嘅思維會有一次飛躍

第三代人一出世屋企已經擁有資產（樓/股票），所以自細已經明白資產、債務係點運作，所以呢一代人能夠以錢搵錢
如果能力不凡，又有運氣相助，呢一代人就有機會會成為巨富（我視為第四代人：錢會自己湧埋嚟）

唔洗食訓屌 唔洗家用 超強體質唔洗睇醫生 肯定OK

香港重有一條隱藏路線叫用良心換錢，無論你發展到邊代都可以即轉，有窿路就得

傻閪廢老先會計幾代幾代 個個制遇都唔撚同架啦 咩情況都有

你講緊起薪，我講緊平均

你唔計醫生最後嗰20年搵幾多

麗景道一般啫，始終附近太多大廈，密度太高
再入去赤柱啲獨立屋仲正啦，紅山半島都算住得吓人嘅

Sor, 一時衝動同你個弱智老母生咗你

唉
比番啲股我

你講呢啲特殊例子冇意思

你咁講佢哋搵幾多都買唔到樓

On9仔

賺硬？唔會蝕？

冇point 弱智仔

你個醫生貪污收片嫁？正正常常普通醫生點7000 萬

事實證明真係買股票回報快
借錢式買樓當然係另一回事

賺就唔只7000萬啦

所以話樓主直頭on9
事實係有錢人多方面投資

你嗰個無國界醫生嚟㗎 點解冇？

你咪留意吓依家啲退休醫生有冇7000萬資產

買地起廠收租勁
租廠做生意接外國訂單仲勁
好多都係做廠起家

你5代變到人地個level
人地5代後錢滾錢變左唔知你幾多倍
最後你都係條窮撚

你識官 前提都要用錢疏通
人哋無着數 點會幫你

做紅偏全球明星歌星，搵盡人仔，不過首先要靚仔靚女，可惜我唔係

蝕呢 你講話賺就唔只7000萬 我夠知 你不如話六合彩 中咗成億 邊撚個都買到啦 但以普通醫生 點買7000萬嘅樓
仲未計通脹 日常開支增加 又話買樓可以賺 但有無考慮過啲你本身打算用黎炒嘅樓個樓價都係不斷升緊（連呢啲用作投資嘅物業都追唔到 講咩7000萬）

最後 其實點留意啲退休醫生有無7000萬資產 乜而家興周圍講自己個身家比人知㗎咩

我出世時老豆買幾皮野蘋果/M$ 呢家都住緊了

咁不如你講吓一個正常醫生退休有幾多錢資產？

其實除非個醫生一世係公立醫院做仲要升唔到職再加上完全冇出去接手術咁就真係冇嘅
公立醫院啲副顧問醫生就十幾萬一個月
但如果有心出去揾錢做私家醫院接個手術嚟做都講緊穩袋十萬以上

冇，啲窮人成日笑鳩人地買幾千萬過億hsbc果啲死哂
對人地嚟講只係一小部分投資
係啲得百幾兩百萬嘅廢老先會all in

美國政府印完係買債， 都係去左大公司到

有冇真醫生出嚟分享吓

成班友睇得你哋咁低

你5代之後都係追唔到依家有錢人之後5代

睇完

結論係窮鬼眼紅醫生，眼紅有錢人

再講d所謂道理去說服自己呢一輩子都唔會買到

其實呢個年代，一個idea就有機會
不過當然係得億萬分之一人係成功

利：同樓主一樣係失敗者（暫時），未放棄

我點知 我又唔係醫生同埋邊話得埋 無得用職業估算退休後有幾多資產 而且每個人消費習慣 家庭規模and開支 所以點為之正常 屋企一家三口唔洗養父母 定孤家寡人？

仲有一點 我發覺好多人忽略一樣嘢 唔知大家係咪都仲係學生唔知現實情況定諗嘢太窄 醫生係搵得多 但稅你估下又交幾多

其實呢到唔係外國，唔好諗到可以吸到佢幾個月糧

其實7千萬唔難 但一定要開診所/私家醫院做
普通屋苑診所醫生都可以1球一個月

所以點解香港人鍾意買磚頭

當普通樓1千萬一層，一年升5％都50萬

普通打工仔2萬一個月，一年都係24萬

BTW，美國印銀紙，08年到12年啲樓升左成倍，12年到而家又差唔多成倍... 靠打工難追

冇錯，係公立醫院做先會「低」收入，就算顧問醫生都係廿萬一個月

如果做公立，公積金基本已經cover稅

醫生一生搵到7000係正常，最後有幾多資產睇自己造化

我自己就有信心退休資產係多過一世打工搵嘅錢，起碼我而家已經係

專科私家閒閒地幾十萬/month
出名果啲 星球人
唔計國手級，唔計做生意果班

巴打醫生

公立醫院做可以做埋私家果邊（部分醫院有）

所以唔明上面點解咁多人覺得醫生搵唔倒7千萬剩係養和班醫生個個身家都唔止啦

應該話公立醫院外嘅醫生基本上一生都會揾到7千萬

好多大陸走佬落香港已經係富豪級啦 讀少少香港史啦

屌你好撚醒，咩負評果啲正柒頭

知識改變命運，咪由自己呢一代開始囉

唔係醫生

等醫生入嚟分享

醒你少少咁啦

咁當然啦 普通打工 人工邊有100000一個月 退休資產肯定多過普通office或者其他工 一生搵到7000 我唔敢否定

假如月薪100000（中和返人工最高同fresh grad出黎個人工） 一年120萬 10年1200萬 40年4800萬 only計人工

回我果啲正柒頭

我回果個正柒頭

實做到醫生？
樓主講叻仔無病無痛無俾人呃一定=醫生？

你都on9 攞極端例子嚟講

係咪代表要5代人先買到
呢個結論點黎讀少少富豪史啦

樓主的確講緊醫生你想點
廠佬 醫生 生意佬 炒家 一樣可以上到果個level
點解你會覺得好多野係極端例子唔諗下係咪自己太平凡
David webb都10億身家啦 25年前佢好似得1千萬
果陣2層樓都1千萬啦

自己做唔到就唔好覺得人地唔得啦死廢人

唔記得恥笑下先

啱 買完之後15年升咗最少四倍

搵到錢都唔追落後搵d新嘅投資好過啦

你串到咁盡 佢會唔會明㗎

點知道連登咁多弱智仔以前明明幾好
經歷左上年後多左好多小學雞入黎

如果

唔係廠佬 醫生 生意佬 炒家
=太平凡

笑咗
典型連登仔廢物打飛機

唔記得問你搵到工未？

廢人

你未擁有過就話唔好
擁有左，鐘意點用間屋每個人都唔同
我一層用黎擺玩具，一層做gym room，一層做k房都得

你點去的？

月入30k都想買樓 唔係唔得 但實要有付出 唔會輕鬆囉

乜醫生原來好有錢?一個月最多咪十幾皮
除非你自己同人開大型診所, 幾廿萬個月, 一年都係得果幾百萬,
未計佢生活水平洗費, 佢ALL IN都要儲10年先買到間平既, 仲要唔係單棟式。
識個阿姨個仔同老婆都係牙醫, 開埋舖頭, 都仲係住太古城only

真有錢, 一係做生意, 一係真投資買股暴發架姐

搵到同儲到依兩個世界

又好似冇乜關係，我睇開個診所醫生差唔多係月球人都係住係大圍富嘉花園果到

當你一出黎即賺20萬一個月（但無乜可能），淨人工$20萬x12月x30年先有$7200萬。

其實真，而且有五代人其實都已經祖墳冒青煙了 ，畢竟有可能會娶唔到老婆或者冇仔生，要五代都係叻仔做專業人士更加係難上加難，除咗不斷做善事賺福報，如果唔係根本冇可能

唔食唔住唔消費
講埋買股？咁做咩職業嘅人都買得啦，講黎把撚

其實除咗公立醫院咁低人工出去私家醫院同自己開診所完全係兩個階層嘅人士

升到變30萬都唔敢坐啦 講到買就賺硬咁, 好多人連入市都唔敢點會敢坐?

如果30入到apn都有5萬

所以我咪講搵到嘅人工有囉

大唔大洗，識唔識投資真係講嚟把撚

所以咪計平均同做40年，25做到65囉

我有講儲到咩

父幹或被幹得來嘅

點解會問我搵到工未？
睇你個死款都走去起我底嫁啦垃圾
我估我淨係收租都多過你一年人工

利申 屋邨仔出身 叫做有少少成就咁

其實住邊唔代表佢真係持有啲乜
你唔會見到佢既樓契 佢既證券

請問咩係月球醫生？

儲錢界奇葩100%全儲

前排睇過赤柱嗰啲要3億

一個月揾一球叫月球
一星期揾一球叫星球
醫生界其實一向都幾多月球人，係星球人罕見啲

自己諗方法

你身邊冇醫生frd咩 醫生其實都好大競爭 入到去都要向上爬 要識人要埋堆要跟師傅 好多醫生end up都係幫人睇下傷風咳就一世 係好搵過絕大部份人 但唔係你諗咁大富大貴 大富大貴嘅要係醫生入面最top嗰班先做到 你諗下有幾難

你邊隻眼睇到我話儲

財經台ching零月入，借財仔都可以炒到發達
牛熊call put一朝幾十萬

你要上流, 係要心態上都要上流, 生活水平, 圈子都要上流
有錢但仲係中產生活, 只係睇住銀行D數字, 一世都做唔到上流人

如果你借P loan炒大期睇中個浪 上年一年都7000萬啦

唔撚識字？

就係有先知搵到。

咁講啦，你覺得正常醫生一世搵到幾多錢？

慳返黎既錢你會就住就住，最後生意都係失敗多
增強你既技能去搵錢會好好多

目標唔同啫
如果佢唔係住太古城佢係居屋/普通私樓
你會唔會想像成佢地應該join咩活動/揸邊款車/仔女讀邊間先符合住果區既身份
但原來人地已經超越左某個層次

當然上面你牙醫例子未到富豪/上流級數
但中間不斷消耗時間同精力只會減慢自己再上流既速度
就好似我回呢個post咁 都係浪費時間既一種
雖然我每月有好多被動收入
但時間應該係思考點樣再走多一步賺多啲 而唔係諗人地會用啲乜食啲乜
講到底計算既野真係in terms of 錢

香港都搞唔店,仲水人去英國
你本身係香港有專業資格去邊到都搵到食
你水D 公屋 居屋仔過做乜?

等緊你教我搵工
巴打去左邊

我公司個司機試過接依區有錢佬既送貨

佢地買張公園長櫈，要專登搵LV訂造都要幾十萬

返到依個問題，要贏在起跑線，最好下一世有個有錢老豆，做二世祖un un腳就一世

搵到就一定搵到 同埋一定係最搵得果班 但洗費呢? 如果真係白手興家 養老養幼 要大富大貴談可容易 只能夠講會富貴過好多人 但係香港地嚟講 真係唔叫富貴.......
曾俊華當年話自己係中產比人屌到飛天 但係佢地最上流嘅社會入面睇 佢的確唔係富貴

睇咩醫生
最頹做公立底層嗰啲應該一世都搵唔到
但做專科嗰堆 一個手科收成百萬都大有人在

最top果班星球人唔止啦，普通公院升一兩級連allowance 已搵到7000萬

大唔大洗，識唔識投資，因人而異，講嚟嘥氣

所以唔好拎兩邊極端來講，中間正正常常已經搵到啦

屌 如果我識買六合彩 廿蚊都夠我發達

只要係公立醫院做基本上點都唔太會揾到，我睇診所果個醫生佢以前係公立醫院做到30到尾升到顧問醫生但月入廿萬都未有
但一離開公立醫院就唔洗講，大把錢揾

跟返樓主思路姐
樓主講5代成200 年進身社會上流呀嘛

咪就係囉 淨係搵個收入乘幾多年咁樣都唔知計到啲咩
我身邊個醫生frd 供車供樓供仔女讀國際學校供保險供養兩老又唔計下
講打工 ust graduate report年年有人fg 入ibank 搵成10萬蚊起步啦 搵佢地乘下好過搵醫生啦

連登仔點會知，佢哋以為個個星球人
絕大部份醫生最後都係屋邨醫生或者公立醫院搵10幾萬一個月就算，起碼要去到咩名醫聖手先有機會去到淺水灣
利申，識某婦科聖手同老婆（都係醫生）都係得兩間4 5000萬淺水灣apartment

Ching可以寫潮文

我地唔係話你
我地認同緊你

介紹到咩工俾我

可惜你老豆當年All in左嘅係 滙豐，供到嚟你繼續供

不嬲做生意搵得多，啲工人工廠日以繼夜幫你搵錢，醫生都要行開啲

所以人比人比死人。最重要及時行樂，錢又帶唔到入棺材

仲未計每年交稅 佢地交幾個月人工

佢地手上assets 不斷升值，你搵幾多都追唔上，但你手頭上既cash不斷貶值，你唔invest落去市/樓/鋪/債根本係追唔到，但你用晒 cash去追，都係要時間去等，但人地1個月既profit大過你10年，你點追?

咁你唔可以純用人工計既，你估買果間野d人係靠打工賺錢買？咪又係食正qe（樓換樓/炒股）

香港行累進稅 最高先17定18％
點交幾個月阿
供樓好似仲有得減稅 mpf both

咪提啲傻鳩啦

做咗醫生，唔係一定大富貴㗎

標準稅都係15%

班小學雞應該未交過稅

大把醫生做緊月球人
有部份係星球人

真係多層唔太好
唔知你知唔知
凡多層屋，樓梯一定窄到仆街
運鋼琴（普通）傢俬等都已經超麻煩
我識個人住 張5常 嗰度
佢想買一部普通鋼琴
結果唔得，上唔到去

要點先得？？
上2樓吊機破落地窗放入去。。。。。。
仲有，當鋼琴上到去，公價6 700至1000上1樓
其他傢俬連登清楚過我（同佢哋講100佢哋一定包不同話1元搞掂）

真心一間2千尺樓有保安好過
佢哋嗰啲保安垃圾來的
經常被人爆

睇你點睇
有d人冇乜物欲, 鐘意追求居住環境好就得, 平時著短褲拖鞋

唔煙唔酒, 月入100k唔好亂賭錢炒股, 50歲兩公婆買一間, 都夠做啦

百幾年後 呢代連登仔都死鳩哂 咪冇人驗證佢個理論

呢啲係全港最大既小學雞論壇

人一世就係得咁多時間精力 打份工講真搵得幾多?
誠哥發達都係因為有無數人用時間精力幫佢搵錢 又用錢繼續搵錢先得
講真醫生的確係搵好多 係tier 1 job for sure, 但醫生都係人 都係打份工 除非係最top嗰班段手術段見面時間收錢 若果唔係咪又係咁

明顯係鳩吹。。佢一定係頭4代

或者係你身邊無醫生fd 基本上佢地兩個幾月接近三個月糧起跳 如果係AC consultant level就再多少少

HA無年尾雙糧 得12個月人工 15%都兩個月人工喇
如果出去做私家case 條數又再大d 三四個月人工稅真心唔誇

“而係講緊由無產變中產、再由中產變資產”

其實香港幾十年前有唔少既可以一代搞掂

你up乜？ 公院搵幾多錢都係15%稅，何來幾個月人工啊？無三不成幾

私院花紅就另計啦。你咁講有啲人廿幾30個月花紅，stock option，交稅要交一年人工添

你講嗰啲係千幾二千呎樓下既洋房仔，有大洋房/獨立屋一層起碼過千幾呎，有啲仲有埋 lift

無限加大

講麗景忽然又講有lift
講有lift 又講萬尺

我收聲
你估我唔知？？
我姐之前條仔係聯合國註港 住山頂萬尺屋？？又對比？？
我出入呢啲屋日日有tesla 又比？
個個對我客氣到仆街又對比？？

Youwin lor

唔係話唔得，但要佔盡天時地利人和囉

但我認為資產階層起碼要唔打工都可以過體面生活先算
擁有資產但仍然需要努力嘅我當係中產後期

樓上有人講接私家case
所以講幾個月人工已經好保守

多層都有分好多種，你就咁話多層又無講幾大

咩醫生
黑傑克？

所以講交幾多個月人工稅係非常誤導，總之就係15%收入

搵得多咪交得多囉，其實高收入嗰班15%真係好低全世界來講

我有fd同我講交幾十萬稅好肉赤

屌佢搵幾百萬

交稅養班垃圾 肯定肉赤

你當喺香港搵食要交陀地囉

樓主你做邊行？ 有錢到去淺水灣睇樓

投資界奇葩100%全賺

變左傾醫生人工
淨係得醫生買到

真係好少有
淨係識有對公屋師兄
大佬AL 3A入CU Medic
細佬CE 8A入QFin

D 樓有得租架麻師兄 淺水灣幾萬蚊個月一代就做到啦，唔容易但講到要五代真係好on9

大型診所一個月幾廿萬？你邊度鄉下
普通屋邨診所已經可以1球1個月，香港出名嘅醫生一個手術已經收幾廿萬

睇你買幾大姐，2~3000萬都有，好多樓都係30000蚊呎咁上下，上限就唔洗講啦幾貴都有，不過唔係真係下下過億先住到淺水灣囉

其實出面醫生普通科最少 係最少搵緊十萬一個月
轉科 三十萬以上 所以尊重下ha醫生 當然一部分係為左儲專科經驗出去睇 但大部分ha醫生都係為左醫多d普通人

1）因家庭因素認識20+個上兩代嘅醫生，唔買樓唔做私診嘅話成世人未必搵到70M
2）朋友住麗景道獨立屋，佢老豆後生時住山頂（真正有錢人嘅財富係世代累積返嚟）
3）佢住嗰度多年前已唔止70M
4）剩係銅鑼灣已有一棟商廈收租

當你人越有錢，越發覺自己追唔到

又係喎 柒左
不過sales都唔講底薪啦

你邊隻眼睇到我話投資

不嬲都係愈有錢覺得自己愈窮

仲要死撐 好心就深潛啦

啱啱先撐完你老母，弱智仔

鳩up界奇葩100%鳩up

你真係屎眼睇嘢number one

ON9界奇葩全個post最ON9

見工看更，當睇樓
利申 利天水圍天頌苑

一啲啲啦 可能陪賭、賭飲、做波友

幫我老豆睇 cancer 個個，傾一個鐘計又收幾千

大把啦，最近曾華倩個醫生阿哥先上左市，診所中建大廈，市值20億佢本身都幾億身家

而家mo 7萬幾起薪，30頭拿左專科牌做到asso consultant就有十幾萬一個月。 識2 公婆都係30中，在HA做緊專科醫生，生2個細路都係讀ischool

hk都有不少基層學生讀到醫科既，但都有不少中產，有錢人去考gce, ib, second degree , non jupas入hku mbbs ,cuhk mbchb

ib狀元都係有錢，中產出身，之前有個ib 45 分，去外國名校讀music tim.
人地住淺水灣house

dse個班大都係選醫科，or牙醫。 年年都係

mk姓鄧個位牙醫星球人拔智慧齒，平日去都爆哂客，試過等1.5 小時仲有人比佢近2萬元種一隻牙

骨科做 joint replacement, 一個人都要近20萬, 出名私家骨科醫生成日都有得去做，大把老人家頂不順公院排期太耐

普通科門診，出名既真係好疊水，好過 某d冷門專科醫生 有d沒客既醫生，同人夾份去開檔，但最後沒咩客，死死氣返去公院做

同意759 老細都係靠做廠賺到好多錢先再投資做759

HA專科醫生應該有十幾萬一個月但都有醫生25歲拿左牌之後去醫美做，人工都幾和味。

好似之前dr. 那個打毒針既麥允x醫生，都係普通科，醫美月入都有十幾萬，買左幾層樓

因為佢地追求幾千萬既樓姐，2公婆做到HA專科醫生都分別有十幾萬一個月啦，之後出private 仲fatfat
正常醫生都想買大屋，養狗養車
fyy ex 10A內科醫生martin買左2千幾萬既樓，有首樓，慢慢供。

無知真係好大件事
我有租廠房俾廠佬 知道佢地好好搵
至少已經搵左30年
而家雖然衰落左但唔大洗應該有十億身家＋
仲未計有班廠佬係自設廠房
幅支那地當年1蚊一平米買 而家淨地價起碼值2萬 3萬
升值1萬倍

同意

希望多d人創業，做到elon musk咁對人類有貢獻既人

麗景道 7000萬，你睇麗景園？

就咁睇你講嘢都知你應該係窮撚又無乜文化

去見工做看更呀

無𨋢㗎咩？5層

我係咪窮撚唔緊要
就算你覺得點都唔會影響到我生活
唔通我啲野會少左咩

文化可能真係無乜 屋邨仔出身
叫做大學畢業咁文化對我呢啲窮撚真係唔重要
不過你睇我唔起都唔係咩文化人掛

佢話千幾二千萬既樓都ok
但首期都唔少啊
仲要有小朋友條數難計好多

我擺明無文化啦，我做緊保安，住緊天水圍天頌苑

有冇錢好多時都係取決於見識同埋本身實力
你正途揾得越多，社會地位越高
社會地位越高，越容易賺得更多錢

相反冇錢嘅人，摸索唔到門路，
揾到嘅錢亦唔會exponentially 咁升

最後，本多終勝

首先，今時今日由公屋仔出身想上到私樓已經唔係咁容易

最大路嘅就係靠讀書
好多時候仲要揀啱科

醫生都分好多級數，専科唔只十幾萬一個月。但做得專科同有客路點都要30以上。不過，有咁多收入，使費都唔少，又要入啲乜𨳊會，養下馬等。
我識啲係唔止買一間，而係買好多間，不過唔係太豪。開得醫務所，銀行一定借。
最好搵係小兒科。

唓！🈶️幾難。我個阿叔，兩公婆都係中學畢業，一個廚房，一個洗碗。四個女，四醫生。

原來是富豪睇唔出
小弟有眼不識泰山

你要加油服務我呢類窮撚

錢搵錢阿

笑我公屋仔啊？
屌你老母無聽過公屋最多有錢人？
利申，識人住公屋揸林寶

第一代
又要窮又要生一大炸生女搞到更加窮 生存到有問題
仔女中三就出黎做

第二代
兩公婆叫做搵到份正常工 如保安清潔 有公居 生存到
仔女正常讀到下書咁

第三代
叫做返下 Office 做下文書工作 買到居屋 正常生活 但係照顧上下兩代都冇咩錢
開始滿足到仔女需要 有個好環境成長

第四代
大學畢業 做到D專業工作 醫生呀律師咁 買到層私樓呀車呀咁 生活環境開始步中中上層
仔女一出世已經比好多人行女好多步

第五代
真。收成期 唔只做到專業仲要係高級大佬級
終於買到淺水灣了

中間冇人學壞，賭錢破產，吸毒，比人呃，生左個弱智，發生意外死左或傷殘，有長期病，遇上打杖，太美好了

上連登最大娛樂就係睇呢啲井底之娃獻醜

富不過3代

7000萬, 你真係要有7000萬先買到咩?

所以香港根本無貧富懸殊

你有咩高見啊

你對號入座？定果個你分身嚟

唔記得咗啊 剛剛senior Property officer 叫我去巡樓交更

要有錢一代就夠，使鬼五代咩

大劣人20年前喺北京擺地攤

20年後幾百億身家

都唔駛1代

大型診所一年幾百萬真係笑撚死我

炒樓啦 仲代代做醫生咩

窮人仲諗住生仔

7000萬要5代人？我爸爸係佢嗰代開始叫搵到錢，但都係中產level, 加埋投資50幾歲都有5000萬 仲未講真係搵錢好叻嗰啲公司大班，金融大鱷，名醫，律師，幾千萬濕碎都唔恨

我有個朋友都係佢媽媽嗰代先有錢，依家70歲，每月收租都過百萬，手頭上至少10億物業，5代人

你圈子都係有錢人姐，五代都係窮大有人在

但做到醫生都要五代，樓主未免太睇小醫生

買得7000萬樓的人，
好多時都係公司的老闆，
只要間公司夠條件問銀行借到足夠大的貸款，
其實個買家好可能只係俾1-2千萬首期
分分鐘7000萬全數都係銀行貸款。

香港地一代要搵7000萬，有3個可能性

一係揀啱科，唔係話個個醫生律師都發達，但比例一定高。

一係就做生意。天時地利人和做生意由零到搵到過億我都識幾個... 都係10年8年

一係就抄股。但股市正常10%人賺錢90%人輸錢。

第一代 公屋住戶 個仔叻仔做到醫生
第二代 醫生上車住私樓 開咗間診所仔 個仔送去外國留學
第三代 回流返香港做官 瘋狂奶共上位 住豪宅
第四代 官二代 住清水灣

如果局限係打工，就有點難度。因為打工皇帝比例太少。醫生做HA都搵唔到好多錢，真係值得respect

點解呢個post 好似咁多人覺得有層自住7000萬樓既人係得7000萬身家

講對上幾十年 香港果陣仲發展緊機會緊係多啲啦
好多所謂對上十幾廿年變得有錢既咪又係靠買左幾層樓升值同收租

宜家連買多層都唔得呀

有無常識呀

無通漲 層樓又點會值7000萬

你肯俾多15%咪得囉

有樣嘢叫轉名

其實一個林海峰已經直接收樓主皮

佢細個都係同屋企人住公屋

依家住淺水灣，日日屋企放狗跑步

屌你估人人有無限人頭咩